[強國] 美國波音星際客機載人飛船重返地球

美國波音星際客機載人飛船重返地球

美國波音公司的“星際客機”載人飛船，重返地球，在美國新墨西哥州沙漠區著陸；今次是星際客機首次發射升空，艙內搭載一名假人用於試驗，飛船前日在卡納維拉爾角發射升空，但星箭分離後，飛船的太空鐘出現故障，以致未能進入預定軌道，無法按計劃在昨日與國際太空站會合，被迫取消原定為期7日的太空任務，提早4日返航。

星際客機由波音與美國太空總署共同開發，原定明年接載太空人升空，但因今次故障，計劃可能受阻；美國太空穿梭機在8年前退役後，美國太空人往返國際太空站只能依賴俄羅斯飛船。為改變這個尷尬局面，美國大力發展商業載人航天飛船，分別研發載人版“龍”飛船及“星際客機”飛船。載人版“龍”飛船在今年3月完成不載人首飛，但4月進行地面測試時發生爆炸。

藍絲牛閪飯臭西: 美國科技落後 無支付寶

仲要係land陸地

波音又柒

波音好邪 樣樣出事

明明只係 space shuttle 發明之前都有嘅太空船一個，有咩咁特別